\setcounter{notask}{1}

\task{
	Школьник бежит по окружности радиусом $R = 30$~м с постоянной по величине скоростью $u = 3.14$~м/с. Второй школьник
    гонится за ним, стартовав из центра окружности. В процессе погони он все время находится на радиусе, соединяющем центр
    окружности и первого школьника, а величина его скорости неизменна и равна $v = 2u$. Сколько времени займет погоня?
}
%Москва 2008



\taskpic{
	 Для измерения сопротивления резистора $R$ собрана схема из батарейки, амперметра и вольтметра. Вольтметр подключён
     параллельно резистору и показывает $U_1 = 1$~В, амперметр подключён к ним последовательно и показывает $I_1 =
     1$~А. После того, как приборы в схеме поменяли местами, вольтметр стал показывать $U_2 = 2$~В, а амперметр $I_2 =
     0.5$~А. Считая батарейку идеальной, определите по этим данным сопротивления резистора, амперметра и вольтметра.
}{
    \begin{circuitikz}[scale = 1.1, transform shape]
	 	\pgfmathsetmacro{\s}{1.5}
	 	\draw (0, 0) to[battery1] (0, \s) to(0.5*\s, \s) node[component] {A} to[short, -*] (\s, \s) (0, 0) to[short, -*]
        	(\s, 0) to[R, l=$R$] ++(0, \s) to ++(0.8 * \s, 0) --++(0, -0.5 * \s) node[component] {V} -- ++(0, -0.5 * \s)
            to(0, 0);
    \end{circuitikz}
}

\task{
	Две небольшие шайбы, $m_1$ и $m_2$, связаны нерастяжимой нитью длины $\ell$ и движутся по гладкой горизонтальной
    плоскости. В некоторый момент скорость одной шайбы равна нулю, а другой~--- $v$, причем ее направление перпендикулярно к
    нити. Найдите силу натяжения нити.
}



\taskpic{
	К невесомой пружине, имеющей 500 витков, подвесили груз, в результате чего, она удлинилась на $x_0=10$~см. Затем груз
    убрали и нерастяжимыми нитями связали виток №100 с витком №300, а виток №200 с витком №400. Длина каждого куска нити
    равна лине участка пружины между связываемыми витками в свободном состоянии. На какую величину $x$ цдлинится пружина при
    наличии нитей, если к ней подвесить тот же груз?
}{
	\begin{tikzpicture}\scriptsize
		\pgfmathsetmacro{\r}{.6}
		\platform{(-0.5,0)}{(0.5,0)};
		\foreach\x in {0,...,5}{
			\draw [spring] (0, -1.5*\x*\r ) --++ (0,-\r);
			\draw [dotted] (0, {-1.5*(\x)*\r-\r} ) --++ (0,-.5*\r);
		}
		\draw [fill=black!20] (-.2, { -5*1.5*\r-\r } ) rectangle ++ (.4,-.5*\r);
		\draw [] (.15, {-1.5*1*\r -.5*\r } ) --
				 (.3, { -1.5*1*\r -.5*\r } ) node [right] {№100}--
				 (.3, { -1.5*3*\r - .5*\r } ) node [right] {№300}--
			     (.15, { -1.5*3*\r - .5*\r } );
		\draw [] (-.15, { -1.5*2*\r - .5*\r } ) --
				 (-.3, { -1.5*2*\r - .5*\r } ) node [left] {№200}--
				 (-.3, { -1.5*4*\r - .5*\r } ) node [left] {№400}--
			     (-.15, { -1.5*4*\r - .5*\r } );
	\end{tikzpicture}
}